沈旭暉: 區議會選舉後，如何結構性改變社區？

我們先假定，假如這388個「黃區」，除了政府提供經費聘請的議員助理以外，另外還有每月額外二萬元，聘請另一名社區幹事，專門統籌真正落地的社區事務，則新當選議員就有資源兵分兩路，同時聘請前線或其他戰線手足、與及社區事務專才，既能拓展政治戰線，顧全運動倫理和士氣，又能兼顧社區服務。

那錢從何來？這次投票的和理非甚多，他們有經驗、有資源、有人脈、有國際視野、有心有力，而且絕不局限在年輕群組，都希望以自己的方式持續支持運動，貢獻香港。每月$20,000 x 388，總數是$7,760,000，一年不足一億，這就是match fund的基本概念。以香港和理非的財力，眾籌這個數目，等同於每名投了這批議員的選民（超過167萬人），平均每人每年捐出$55，也等同於二十個國際頭版廣告，只要統籌得宜，並非不可能，我們姑且當這是「和理非後援基金」。

對一些相對後方的和理非而言，要捐款直接支持前線，始終有一定心理關口；但支援新當選「黃營」議員鞏固地區服務，讓大家共同認同的理念植根社區，卻不會有任何猶豫。假如一批在社會有公信力、但並非議會政治直接stakeholders的素人賢達牽頭，先眾籌一年經費，看成效第二年再籌，到了這批議員正式上任時，說不定額外資源已經大致可用。

錢，還不是最重要的。

正如前特首梁振英先生批示，錢對建制派從不是問題，就是這次大敗，往後依然其來自有方。「黃營」最寶貴的並非單是金錢，而是技能和視野。不少經驗、人脈豐富的前輩，其實很願意友誼價、甚至無償工作，只要工作有真正意義，因此這名以額外資源聘請的社區幹事，可以考慮聘請退休高官和公務員、退休社工、退休醫護人員、退休管理人員、退休教授等高端人才。他們人生經驗豐富，懂得如何和街坊、長者溝通，本來有錢也請不到，但在這大氣候賦予了額外意義，都會願意出山。

這批人才下海的潛在功能，還有很多。例如他們可能真的能帶領團隊，建立「黃色老人院」、「黃色服務社」，把價值觀植入社區服務之內，只要深耕細作，對鞏固未來票源、打破建制派對「老人院票」的壟斷，大有幫助，這是結構性杜絕「掌心雷」的唯一王道。

而且新當選的區議員，未有經驗申請林林種種的政府經費（這從來是建制獲派大量資源的暗黑遊戲），其深黃背景申請經費時，也可能在未來遇到政府某些部門阻撓；但假如他們辦事處都有一個「淺黃—中間—淺藍」光譜的資深專業人士坐鎮，用他們的知識、人脈和track record，申請不同經費，跟足政府官僚主義的遊戲規則，當局很難不依法批核。這又是一大批可用資源，足以根本扭轉建制派的壟斷。

假如上述方案原則上可探索，管理可以很簡單：找十名認同運動、但不捲入各門各派內鬥的社會賢達牽頭眾籌，成立一個基金會，除了籌款（黃營投票者每年每人$55），同時也負責招募一個符合上述標準的資深人才網絡。這十人就是基金會理事，負責提供資源和人才，所有區議員都可以申請一名社區幹事；為了社區發展，只要願意簽署約章共同爭取「五大訴求」、「光復香港」的藍區區議員，自然也可以申請。

然後基金會訂下最簡單的KPI，一年後評核成效，逐年續批；這也是對區議員提供一些公開透明的監督，避免要是他們的工作真的出了問題，在四年後才全面被選票懲罰，那時候被懲罰的就不只是他們本身，而是整個香港了。

以上想法相當初步、並不成熟，理應集思廣益，但有心人也要坐言起行。禍兮福所倚、福兮禍所伏，選舉只是整個還原「真・一國兩制」運動持久戰的小插曲，漫漫長路，豈能鬆懈？

推

首先就拆撚哂D又核突又垃圾的建築

岑子杰：和理非準備

推推推

呢條友除左學歷高外仲識咩？

又唔敢公開屌建制 警察

結婚又勁多深藍朋友

人地爺爺就真係整基金屌柒警察

成日地圖炮溫和派 食兩家荼飯

趁重奪區議會
試驗吓直接民主都好
當然首先要解決錢既問題
總係覺得MK輝想做呢個牽頭既角色
不過以佢兩邊都接受到既身份
都未嘗不可既